劉鶴會談救援失敗 美國確定加徵「棒透了的關稅」

劉鶴會談救援失敗 美國確定加徵「棒透了的關稅」

2019-05-10

〔財經頻道／綜合報導〕中國國務院副總理劉鶴赴美談判首日已結束，週四的走向恐令中國不甚滿意。綜合外媒報導，美國總統川普在會面前就先放話「加徵關稅是個棒透了」的選擇，而首日談判落幕後，上調的關稅仍然會在10日午夜生效，中國週五的談判壓力將更加沉重。

據《CNBC》報導，川普在會談開始前幾個小時前的活動表示，他雖然有可能依據談判進展考慮取消關稅，但關稅一直是個棒透了（excellent）的選擇。「這個選項我說了很多年了，我們走著瞧。」他補充，還有3250億美元的中國商品尚未徵25%關稅，而他已經「著手準備文件」。

他也提到，當天還收到中國國家主席習近平來信，內容呼籲雙方一起合作，川普表示可能會與習近平電話交談。
而《路透》指出，隨後劉鶴與美國貿易代表萊席爾（Robert Lighthizer）、財政部長努勤（Steven Mnuchin）進行了90分鐘的談話，雙方官員離開時皆並未與記者交談。不過，白宮也沒有公佈取消上調2000億美元規模中國商品的關稅，暗示中方首日談判未能救援成功。
該關稅適用於美東時間週五午夜00：01（台北時間中午12：01）離開中國的貨物。
<自由時報>

維尼 你今次仲唔死

有請小鳳姐

熱烈地彈琴

刁大大

一日華府未公佈，一日都唔算

beautiful tariffs

10%半年多啲已經咁傷
25%捱到幾耐？

咱們中國人都是吃樹皮大的
沒事兒

最多食草食兩腳羊，驚閪咩

兩腳
背脊朝天就食得

傾左半年 大陸佬仲想傾d乜

打電話叫雜種食草

上次有敎學post講食樹根樹皮

好波，真係越來越鐘意 白頭佬

下一步，搞撚掂埋條關系法
之後香港就可以同蝗國共同進退

睇下你班藍絲商家仲點死